社署將改機制 長者不能同時輪候院舍及社區服務

【Now新聞台】社署正籌備更新安老服務統一評估機制，預計年底完成。據了解，新機制將取消雙重選項，日後接受評估的長者不能排兩條隊，即同時輪候院舍及社區照顧服務。

81歲的林婆婆患有糖尿病、血壓高，定期要去覆診。兩年前接受社署安老服務統一評估機制，被評為住院舍及社區照顧服務都適合，不過等了兩年，兩邊都未輪到她。

由03年底至去年10月，共有近26萬個個案已接受機制評估。超過一半都是好像林婆婆般，被評為適合同時輪候院舍及社區照顧服務，可以同時排兩條隊。加上近三成被評為適合輪候院舍的長者，有八成四人都合資格輪候院舍。

據了解，新機制下不會再有雙重選項。

長者只能排一條隊，預計合資格輪候院舍服務的人將大減至三成半，六成人會輪候社區照顧服務。

評估員會根據他們的所需護理及日常生活活動受損程度評分，再考慮長者認知障礙的情況，建議長者輪候院舍或社區照顧服務。

有關注社區照顧服務的團體質疑政府更新機制，是為了令院舍輪候人數看上去少了。

社署回應指，新評估工具有助加強臨床數據應用，更有效地分辨長者對社區照顧服務和院舍的不同需要，配對單一合適的服務建議，社署會定期檢視和評估機制的應用。

據了解，這次更新不會影響現時正同時輪候院舍及社區照顧服務的長者，推行新機制後他們仍可根據現時的評估結果輪候兩邊的服務。

加上近三成被評為適合輪候院舍的長者，有八成四人都合資格輪候院舍。

呢句寫乜春 佢係咪話三成合資格排社區服務先啱

有資格排院舍宜家都重有個社區照顧服務券可以用下，不過係試驗計劃

政府醒呀，盤數靚仔好多。

見條隊排得耐比市民屌就直頭DQ唔比排

林鄭真係呢條友最賤

抵死
廢老投保皇狗啊拿

廢老唔抵可憐 慢慢排啦

同取消早年申請落公屋d單身人士一樣
唔比你排隊，條隊咪少左人頭，條數又靚仔左，到時到候又可以打飛機話係自己政績，現屆政府努力下令條隊短左

家庭排都死

一年寄幾次信資格重審
其中一次超額就DQ

D100畜牲主持吳志森話呢個係林鄭打擊濫用的德政
比人質疑益大陸人就CUT線

唔係每個老都廢

解決產生問題d 人, 就冇問題la
政府果然係醒

D100畜牲主持吳志森支持突擊審查其實係想玩死香港人
因為大陸人no file record根本點查都踢唔走
吳志森的學歷唔可睇唔出呢點

民主大台老細根本唔係大奸係公民黨

但投保皇狗既就一定係廢老